<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/jmd/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/jmd/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="fr" /><updated>2024-08-16T22:16:16+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jmd/feed.xml</id><title type="html">Journal marqué</title><subtitle>Journal &apos;markdown&apos; de Joachim Séné</subtitle><entry><title type="html">20240816</title><link href="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/16/20240816.html" rel="alternate" type="text/html" title="20240816" /><published>2024-08-16T00:00:00+02:00</published><updated>2024-08-16T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/16/20240816</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/16/20240816.html"><![CDATA[<p>Le fait d’avoir installer le logiciel de déploiement des mes notes Markdown vers mon site web m’empêche d’écrire directement en Md, je ne sais pas, le fait de devoir passer à travers les étapes de mise en ligne… Il faudrait que ça passe directement du téléphone au site, sans que je le sache. Sans que personne ne le sache, même, sauf pour le flux RSS.</p>

<hr />

<p>Obligé de faire à la main. L’écriture c’est pourtant la main.</p>

<hr />]]></content><author><name></name></author><category term="journal" /><category term="2024" /><summary type="html"><![CDATA[Le fait d’avoir installer le logiciel de déploiement des mes notes Markdown vers mon site web m’empêche d’écrire directement en Md, je ne sais pas, le fait de devoir passer à travers les étapes de mise en ligne… Il faudrait que ça passe directement du téléphone au site, sans que je le sache. Sans que personne ne le sache, même, sauf pour le flux RSS.]]></summary></entry><entry><title type="html">20240815</title><link href="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/15/20240815.html" rel="alternate" type="text/html" title="20240815" /><published>2024-08-15T00:00:00+02:00</published><updated>2024-08-15T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/15/20240815</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/15/20240815.html"><![CDATA[<p>Il fallait régler manuellement l’appareil photo, sur F8.0 plutôt que F4.0 comme l’avait automatisé le mode iA.</p>

<hr />

<p>Article 417.10 du code de la route. Stationnement gênant interdit.</p>

<hr />

<p>Quand rien ne fonctionne comme on le voudrait, mais comme souvent j’aurais dû insister ou demander mieux, pour avoir cette table à l’ombre pour boire mon café à l’heure bientôt de déjeuner le midi. Finalement, je vois des tables non dressées à moitié à l’ombre, je déménage en le signalant, et la serveuse baisse le store de sa propre initiative, et c’est merveilleux.</p>

<hr />

<p>Jeanne Hersch, p75. Les atomistes et le clinamen, définit parfaitement le vide quantique et les particules élémentaires du modèle standard. 
Je me demande si dans 2000 ans ce modèle standard sera regardé de la même façon où l’on se dit que par hasard et déductions qu’ils ne pouvaient vérifier les Grecs voyaient juste.</p>

<hr />

<p>Pour certains coups de fil pro, je me dis Heureusement que j’ai fait une psychanalyse, que je suis en thérapie, heureusement.</p>

<hr />

<p>Maintenant que le site ne sera pas fait, l’ancienne webmaster ne voulant pas donner les codes d’accès et transférer la base, et moi ne voulant avoir à gérer de situation compliquée, relationnellement et techniquement, le client vendeur de graines comprennent et ne pouvant faire autrement qu’accepter ma décision, je me dit Une bonne chose de faite, alors que je viens de perdre près de 900 € de contrat. 
Ne pas travailler, une bonne chose de faite, c’est donc ce que je me suis dit.</p>

<hr />

<p>La Vérité, roche à reconnaître à partir des grains de sable que l’érosion a fait d’elle en un million d’années. Parfois, pourtant, la Vérité, un caillou reçu en pleine tête.</p>

<hr />

<p>Utiliser l’IA Claude pour créer ce site en Markdown, l’organiser dans Visual Studio Code, et le versionner avec GitHub. Me reste la publication SSH automatique sur URL à faire.</p>

<hr />]]></content><author><name></name></author><category term="journal" /><category term="2024" /><summary type="html"><![CDATA[Il fallait régler manuellement l’appareil photo, sur F8.0 plutôt que F4.0 comme l’avait automatisé le mode iA.]]></summary></entry><entry><title type="html">20240814</title><link href="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/14/20240814.html" rel="alternate" type="text/html" title="20240814" /><published>2024-08-14T00:00:00+02:00</published><updated>2024-08-14T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/14/20240814</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/14/20240814.html"><![CDATA[<p>Quelqu’un sur Twitter, d’extrême gauche, utilise un mème qui compare le Hamas à une résistance. On n’y arrivera jamais.</p>

<hr />

<p>La vibration dans l’air d’un accord de piano électronique. Certains peuvent faire la différence, je suis certain avec un Steinway, par exemple.</p>

<hr />

<p>Départ imminent pour le Parc Astérix.</p>

<hr />

<p>Sur tablette d’argile, ou sur ces anciens supports difficiles à trouver, chers, on écrivait ce qui comptait. Philosophie, mathématiques, comptes de la ville. Sur papier facile à produire, des romans pouvant intéresser</p>

<hr />

<p>Échange de tweets animés autour du Hamas oui ou non terroriste (oui) dans la file d’attente de l’Oxygénarium du Parc Asterix. Très peu d’attente. Arguments lapidaires.</p>

<hr />

<p>La famille de ma mère a quitté Amiens, ville rasée, en 1940, pour rejoindre Angers, principalement à pied. Ils n’ont pas été résistants, ont fait partie de cette masse qui essayait de vivre, avec trois enfants.</p>

<hr />

<p>J’ai travaillé sur cette période de l’Occupation. Ça arrive, les gens sont pris dedans, il leur faut décider quoi faire. Que font les proches, le syndicat, que faire, comment rejoindre ? Beaucoup ont déjà leur vie à accomplir, peu s’engagent, c’est normal. Mais une fois investi, il faut agir concrètement, on ne risque pas sa vie pour rien, pour un résultat symbolique, incertain.</p>

<p>Et s’il est extrêmement rare de trouver trace d’exaction de la part des résistants, il en existe. Tel groupe de maquisard qui a voulu se venger de collabos tout juste faits prisonniers, en leur glissant des doryphores sous les paupières qu’ils ont ensuite cousues. Inutile et inacceptable, tout comme les vengeances contre les femmes suspectes d’avoir couché avec des Allemands.</p>

<hr />

<p>Principalement après la victoire, la période de l’Epuration est marquée par des assassinats, des exactions diverses, dont les procès d’après guerre sont méconnus. La raison en est qu’il fallait conserver de la résistance une image de pureté, une image héroïque. 
Cependant, il s’agit d’actions la plupart du temps isolées, une prise d’intérêt ici, une vengeance personnelle là. Rien de l’organisation entièrement tournée vers l’éradication des civils.</p>

<hr />

<p>Pourquoi je me lance dans ces discussions vaines.</p>

<hr />

<p>La recherche de l’amusement, joie, bonheur, dans la construction de ce parc, sans doute apporté joie, bonheur, argent à La Compagnie des Alpes. Tout cela est très philosophique.</p>

<hr />

<p>Ces personnes ont une idée très abstraite de ce que peut être “résister”. Dans l’action, emporté par le mouvement de se proches, ou d’ailleurs repoussé par celui-ci, les gestes doivent être très concret, utiles, et tous de survie avant tout. Tout d’abord, survivre et ne rien pouvoir faire d’autre. C’est ce qu’ont fait des millions de familles, l’exode, se réfugier. C’est ce qu’ont fait les familles des mes parents. La famille de ma mère par exemple, a principalement marché d’Amiens  rasée par les bombes en 40, jusqu’à Angers. Et vivre avec trois enfants et une grand-mère, simplement vivre et ne rien dire des rares actes résistants réalisés autour d’eux, garder dessus, éviter la police et ses indices, c’était tout et c’était ce qui constituait le tissu social permettant les actes de dissidence. Rien de plus. Quant aux actes de dissidence, leurs objectifs étaient d’informer les Alliés, d’entraver les Allemands puis de préparer et permettre un Débarquement.</p>

<hr />

<p>Le lac est en alerte.</p>

<hr />

<p>Ce qu’on attend pour nos téléphones, le Saint Chargement et ses bienfaits.</p>

<hr />]]></content><author><name></name></author><category term="journal" /><category term="2024" /><summary type="html"><![CDATA[Quelqu’un sur Twitter, d’extrême gauche, utilise un mème qui compare le Hamas à une résistance. On n’y arrivera jamais.]]></summary></entry><entry><title type="html">20240813</title><link href="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/13/20240813.html" rel="alternate" type="text/html" title="20240813" /><published>2024-08-13T00:00:00+02:00</published><updated>2024-08-13T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/13/20240813</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/13/20240813.html"><![CDATA[<p>La forme différente des dernières cuillers à café achetées chez Carrefour.</p>

<hr />

<p>C’est encore calme au lavage auto voisin. Ils ne ferment pas en août. J’avais dû leur dire que le 1er mai est férié de manière spéciale.</p>

<hr />

<p>Le vent souffle, les nuages couvrent finement le ciel, hauts et peu opaques. On se demande si l’orage va réussir à venir, ou si cette couverture va encore nous réchauffer. Il y a du vent encore frais à 8 h 26.</p>

<hr />

<p>Les RS n’étaient pas un formidable et immense carnet public permettant la reconnaissance rapide et immédiate en même temps que l’expérimentation.</p>

<hr />

<p>La vigilance est orange.</p>

<hr />

<p>La rouille sur des idées, la pensée lente.</p>

<hr />

<p>La fatigue pèse, pèse plus qu’avant, use plus que par le passé. La fatigue écrase.</p>

<hr />

<p>Ce qui écrase aussi, les erreurs administratives, lourdes, longues, avec lesquelles je dois me débrouiller. Depuis 2022, l’erreur de déclaration de Île de France pour ma résidence ma causé plusieurs soucis. N’étant pas considéré comme “précompté”, l’URSSAF a voulu me faire payer 1000 ou 1200 euros. Puis la Sécu n’a pas voulu m’indemniser de mon arrêt maladie de janvier, et c’est encore en cours. Et là, l’IRCEC me réclame 1093 € pour la retraite. Et il va falloir appeler, écrire, convaincre, prouver, pour ne pas payer et pourtant faire valoir les droits.</p>

<hr />

<p>Rien ne va. Les lieux, les courriers, les batteries, les prix. Migraine peut arriver.</p>

<hr />

<p>Tout ça pour ça aussi, pas de livre encore, plus de reconnaissance, des problèmes administratifs.</p>

<hr />

<p>Comme au ping-pong, les échecs se résument parfois à savoir renvoyer les coups à l’adversaire jusqu’à la faute.</p>

<hr />

<p>Ricochet éthique sur la tige fleurie coupée par la mâchoire bovine.</p>

<hr />

<p>C’est comme si je ne savais plus écrire. Suite de mots donnant rien. Ni drôle, ni intéressant, ni profond, ça ne rime littéralement à rien. En passer par là, dit-on, pour obtenir ensuite quelque chose. Calcul en cours.</p>

<hr />

<p>J’ai voulu écrire Sculpture en cours, comme encore à dégrossir, mais j’ai écrit Calcul en cours, ce qui est très différent. Tant il est vrai, qu’à la différence de la sculpture où la progression s’observe, le calcul doit être entièrement terminé pour donner l’entièreté en un bloc.</p>

<hr />

<p>Minuit 53, je pleure en écoutant Hélène Courtois parler de Laniakea, et de la soif de connaissance qui anime les humains, le succès du nom et du concept de super amas, cette possibilité que les sociétés auraient d’être en Paix et ensemble pour la connaissance de l’univers.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="journal" /><category term="2024" /><summary type="html"><![CDATA[La forme différente des dernières cuillers à café achetées chez Carrefour.]]></summary></entry><entry><title type="html">20240812</title><link href="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/12/20240812.html" rel="alternate" type="text/html" title="20240812" /><published>2024-08-12T00:00:00+02:00</published><updated>2024-08-12T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/12/20240812</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/12/20240812.html"><![CDATA[<hr />

<p><em>Eugénie Grandet</em>. La grande Nanon, que tout Saumur “envie” aux Grandet qui la “possèdent” depuis 35 ans, semble être le point de départ, par cette phrase où elle est présentée, de Félicité de Flaubert avec son incipit d’un <em>Cœur simple</em> : Pendant près d’un demi-siècle, les bourgeoises de Pont Leveque envièrent à Madame Aubain sa servante Félicité.</p>

<hr />

<p>Dans <em>La Famille Bélier</em>, de Lartigau, le moment de silence pendant le concert de l’école, puis le moment de chanson signée pendant l’audition de Radio France.</p>

<hr />

<p>L’icône de l’application Obsidian force à cliquer, à le toucher, à vouloir s’en saisir.</p>

<hr />

<p>Je regarde une création de culture populaire qui contient plus de sagesse, de philosophie que beaucoup de pavés ronflant. <em>The Good Place</em>.</p>

<hr />

<p>L’arrosage gronde en feuille poussée par le vent. 
Exemple d’écriture spontanée qui ne mène à rien. Mais la même spontanéité aurait pu donner une phrase bien différente. 
Il faut recommencer demain.</p>

<hr />

<p>D’accord pour dire que le Markdown a l’avantage de permettre d’écrire les codes de <em>mise en forme</em> dans le flux de taper le texte, un seul signe plutôt que le groupe tag nom tag, puis slash tag, c’est vrai. Il va falloir que j’arrête de promouvoir HTML, même si cela implique de devoir passer par un outil pour traduire, à un moment donné, le md et html…</p>

<hr />

<p>Le ciel est d’un bleu très foncé, presque gris ou noir. Les nuages gris clair, à peine teintés d’orange. Entre eux, je vois trois étoiles lointaines. Soleils énormes ou petites galaxies.</p>

<hr />

<p>Bruit du vent dans les arbres (haies voisines, pin parasol). J’écris ça comme une méditation, une pause, quelque chose qui ne me ferait du bien que si je parviens à l’écrire. Bruit des avions, entre les nuages et les étoiles.</p>

<hr />

<p>Trois étoiles forment toujours un triangle. Puis un plan. Mais peuvent former, dans des cas extrêment rares, une ligne droite.</p>

<hr />

<p>Trois étoiles (alignées), c’est le code délimiteur formant ici ligne horizontale, en Markdown.</p>

<hr />

<p>D’après chess dot com, je viens de jouer au niveau 1950 en Rapid, et 1700 pour mon adversaire, mais j’ai eu a nice tactical find, me dit l’outil d’analyse. En effet, j’ai vu à l’avance les cases qui allaient poser problème à mon adversaire, j’ai lu lancer cette tactique qui a réduit au final le jeu à une pièce d’avance pour moi, et pouvoir bloquer tous ses pions et m’en faire un pouvant aller à la promotion.</p>

<hr />

<p>Le plaisir simple de retrouver un outil de prise de notes. Simple. Efficace.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="journal" /><category term="2024" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">20240811</title><link href="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/11/20240811.html" rel="alternate" type="text/html" title="20240811" /><published>2024-08-11T00:00:00+02:00</published><updated>2024-08-11T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/11/20240811</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jmd/journal/2024/2024/08/11/20240811.html"><![CDATA[<p>Evernote ne fonctionne que sur Android 10, pas sur Linux, et mal sur Windows. Il y a tellement de fonctionnalités en plus de la simple saisie de texte, que ça ne marche plus, je ne peux plus simplement l’utiliser comme carnet.</p>

<hr />

<p>Mon téléphone annonce 37 degrés demain. Je vois I demain matin, pour les maths, j’espère que leur baie vitrée aura son store fermé.</p>

<hr />

<p>J’écoute Cat Power chanter Bob Dylan. J’écris en essayant Obsidian. Je ne trouve aucune phrase particulièrement marquante, mémorable, mais je ne le cherche pas. Il ne faut plus chercher. Écrire ce qui vient.</p>

<hr />

<p>Perdre encore, à l’approche des 1200 points en Rapid sur chess dot com.</p>

<hr />

<p>J’écris des faits, des états, je n’essaye pas de trouver quelque chose. J’écris comme si ce qui venait de moi avait une importance. Or, l’important, n’est pas là, il est en dehors de moi, dans le monde, dans la langue. Qu’est-ce que je peux faire dire à la langue que je n’ai pas encore lu ni entendu ? Non, pas encore ça, plutôt, qu’est-ce que je peux faire dire à la langue qui me semble intéressant, brillant, tranchant, qui fasse quelque chose, qui ne pas reste pas là, <em>en l’état</em>.</p>

<hr />]]></content><author><name></name></author><category term="journal" /><category term="2024" /><summary type="html"><![CDATA[Evernote ne fonctionne que sur Android 10, pas sur Linux, et mal sur Windows. Il y a tellement de fonctionnalités en plus de la simple saisie de texte, que ça ne marche plus, je ne peux plus simplement l’utiliser comme carnet.]]></summary></entry></feed>